砀山梨（dàng）

昨天买了两个砀山梨，这种梨以前在苏州的时候买过几次，当时卖7毛钱吧，算是最便宜的水果了，看着长相不好，但是吃了一次发现很甜水分也足，还觉得是发现宝了一样又买了好几次。砀山酥梨 又名砀山梨，谢花梨。主要产于安徽砀山及周围地区，河南宁陵、永城亦有大量栽培。为我国中部地区优良的品种之一。果实大，般重200-250g，大者可重500g，多为近圆柱形；成熟时果皮黄而微绿，稍贮后全转为淡黄色；表而不平滑；果肉白色，汁多，味甜，品质上；可贮至次年2-3月。 